普 通 話 其 實 源 自 蒙 古？

【未睹先書】普通話其實源自蒙古？

即時要聞 2018-03-04 00:05:06 HKT

書名：《從蒙古到大清》
作者：岡田英弘
出版：臺灣商務印書館

蒙古是怎樣的地方？雖然香港人不時回內地旅遊，但大多不願像大漠英雄般忍受冰冷的寒風及熾熱的沙漠。對蒙古印象主要來自以往吃過的烤肉，及歌手林子祥的歌曲──《成吉思汗》：「生不怕，死不怕，天不怕，天生英勇」。修讀中國歷史，知道蒙古短時間內急速崛起，建立橫跨歐亞的龐大帝國。然而來得快去得急，帝國很快四分五裂，並沒有留下太多痕跡，不似後來的大英帝國般，光榮撤退後仍影響著昔日殖民地。

在中學修讀中史，學生普遍認為元朝滅亡後，蒙古人便退出中國歷史舞台，對中國無關重要，然而在作者研究中，卻指出對蒙古遊牧民族而言，元朝仍然一息尚存，他們只是丟了中國這塊殖民地，重回大草原。這段時期他們依舊保留了昔日的典章制度，有強勁軍事力量，持續威脅明朝政權。貴族之間爭名逐利，君主力圖振作變革，跟漢人政權幾乎沒有兩樣，只是我們不感興趣罷了。後來稱霸北方的大清帝國，其實在某程度上承繼了蒙古帝國，開國元勳努爾哈赤和皇太極等也常以可汗（蒙古領袖）自稱，以彰顯繼承北元統治正當性。最終清國佔領中國，變相等同蒙古影響重臨華夏。

我們時常強調中國文化有強大同化力，能感染征服者，但細心一看，現在的普通話其實是滿洲人語言，而滿洲語言則受蒙古語影響。京劇更是由金、元雜劇演變而來，在北京經過精緻化，才成了今日模樣。是否能簡單判定漢文化影響征服者，還是征服者文化反過來主宰中國文化主流
？似乎難以一言定論。

醫學世家出身的作者，為了擺脫父親影子，自立門戶，毅然決定棄醫從文，入讀東京文學部東洋史學科，後來更決定專門研究冷門領域──滿洲史。而滿洲文化跟漢文化的分別，正正是源自蒙古文化。書本不單純是蒙古歷史，更是結集了作者數十年研究所得，嘔心瀝血的傑作。作品不
單史料內容豐富，更向讀者展現中國史及世界史中的蒙古帝國，重溫一段重疊但又不完全一樣的歷史經驗。
<蘋果>

自魏晉南北朝400多百年開始
中原已經變成胡人天下
唐 宋 元 明 清 王帝全有胡人血統

北方雜種

吓乜唔係源自韓國咩

又係岡田英弘同佢老婆
但佢兩個d書真係好正
立場直接又易明

由這才是真實的中國史已經迷上左

不過有時唔知係咪因為受到篇幅所限，或者佢target customer始終係大眾唔寫得太深入

根本無所謂華夏文化
日常生活最基本床及椅
都係由胡人傳入
叫"胡床" "胡椅"

中國叫普通話做"漢話"

打錯
"漢語"

咁你都講多d先得架

岡田英弘新書?

北奴，奴頭

佢上年死左應該唔係新書掛

普通話英文叫Mandarin都估到係北佬地方

咁我想知原本嘅漢語係點？
廣東話係其中一種繼承？！

粵人遠古已有自己語言

古粵語同古華夏語不相通

華夏族唔識聽《越人歌》

真正的漢人好多係宋亡的時候南下了 所以南方先係真正繼承漢人血統

漢人唔係用血統黎計

現在粵語也不是中原漢語，只是保留部分較多。
粵通越，越人很早就存在，而大約到秦朝始皇派人攻百越，及後來南越國出現，算是開始交流較多。後來其他朝代又喜歡把人貶到偏遠地方，其中就有廣東一帶，不少讀書人再次把其他中原文比傳入，粵語文化繼續一直吸收外來語言文化，而且各地也有差異，就像香港人愛講的巴士、士多等，就係吸收自英文。

秦代南方已有200多萬原居民

今日嘅廣東人係秦中原男人同越女人的後代
廣東客家人就係土著越人

北方大混雜！

好多原生中原人一早向南方遷移，而且保留住自己的文化到2000年。

但應該會好快比北佬徹底地消滅！